---
aid: 9025
zid: 725917
title: "我心中理想的实体书"
author: 一坛蒸馏水
date: 2017-11-09 15:38:40+07:00
lastmod: 2017-11-09 18:51:00+07:00
---

一坛蒸馏水 于 2017-11-9 15:38:40 发表了：

如果有可能再版，我希望它是章回体的。既然牛大决定合并章节，何不改为章回体呢。我不揣简陋，自己起了前十回，就当献上美芹。

雷雨夜虫洞初降世 卫生间巨头始筹谋

自家后院高举迎海客 公共论坛文总招能人

废弃基地豪杰首聚义 大会议室群雄初分工

遇强人天使长遭难 破雅贼侦察兵救主

长风破浪穿越众勇过洞 万里缉枪三探员误上船

足智伏不速之客 大力兴土木工程

击海贼乡勇分兵二路 编俘虏邬德用计两条

为善后县城求议和 要发展百仞收职工

农庄里农相主持工作 黎区中黎女顾问政策

盐场考察留美名 苟庄行动耀武威

前十回就写到了穿越众折损两员大将终于打破苟大户的庄子。

---

繁华烬燃 于 2017-11-9 16:19:25 发表了：

_本帖最后由 繁华烬燃 于 2017-11-9 18:37 编辑_

雷雨夜虫洞初降世 卫生间巨头始筹谋

自家院高举迎海客 登论坛文总招能人

旧基地豪杰首聚义 会议室群雄初分工

遇强人天使遭劫难 破雅贼尖兵来救主

破风浪众人勇过洞 缉万里探员误上船

献计策智伏不速客 聚群力大兴土木工

击海贼乡勇兵两路 编俘虏邬德连环计

为善后县城求议和 谋发展百仞收职工

农庄里吴相掌工作 黎区行黎女问政策

收盐场考察留美名 破苟庄行动威名扬

感觉挺有意思，

我不要脸的把你的标题改了改&nbsp;&nbsp;

---

高墙 1959 于 2017-11-9 17:34:21 发表了：

还是喜欢用一共的语言风格来写，比较符合书的整体氛围

---

xuelindiao 于 2017-11-9 17:41:07 发表了：

> 高墙 1959 发表于 2017-11-9 17:34
>
> 还是喜欢用一共的语言风格来写，比较符合书的整体氛围

赞同！新白话小说风格

---

shiyj 于 2017-11-9 17:52:41 发表了：

有才人

---

一坛蒸馏水 于 2017-11-9 18:46:02 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2017-11-9 16:19
>
> 雷雨夜虫洞初降世 卫生间巨头始筹谋
>
> 自家院高举迎海客 登论坛文总招能人
>
> 旧基地豪杰首聚义 会议室群雄初分 ...

我觉得您大概是觉得整齐好。不过章回体并非必要每回标题都同样字数，譬如西游记的章回名有十字十二字以至十六字的。另外我觉得基本的词性相同还是应该尽量保证的。

---

一坛蒸馏水 于 2017-11-9 18:47:58 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2017-11-9 16:19
>
> 雷雨夜虫洞初降世 卫生间巨头始筹谋
>
> 自家院高举迎海客 登论坛文总招能人
>
> 旧基地豪杰首聚义 会议室群雄初分 ...

破风浪那个挺不错

---

繁华烬燃 于 2017-11-9 18:51:30 发表了：

> 一坛蒸馏水 发表于 2017-11-9 18:46
>
> 我觉得您大概是觉得整齐好。不过章回体并非必要每回标题都同样字数，譬如西游记的章回名有十字十二字以至 ...

哈哈，您不用纠结这个，我这是你标题的同人，哈哈&nbsp;&nbsp;版权是你的

---
